［走數］特朗普追78億部署薩德費用 南韓拒絕付款

【薩德爭議】部署費要78億 特朗普：南韓應負責埋單

美國總統特朗普周四接受路透社專訪，談到部署在南韓的「戰區高空防禦系統」（THAAD，下稱薩德）時，指部署有關系統費用高達10億美元（約78億港元），質疑為何要由美國埋單，認為應由首爾支付。

特朗普表示：「我已通知南韓，由他們付款才算恰當，這是價值10億的系統，它的能力傑出，可以攔截導彈。」南韓國防部今早回應指，無意改變現行由美國負責經費的做法。
南韓總統候選人大熱文在寅的外交顧問表示，特朗普的提議是「不可能」，指薩德是由美軍操控的；他更指薩德的部署應該「即時停止」，直至新政府上場再檢討及從長計議。
一名國務院前官員估計，薩德系統價值12億美元（約93.6億港元），但強調美國不想賣給南韓，「我們想保留薩德，一如其他部署在朝鮮半島的美軍武器系統一樣，我們擁有它們，我們會保留它們，以及有權利再次部署。」
另外，特朗普在專訪中亦提到與南韓有5年歷史的貿易協議是不利美國，直指「無法接受」，會指示班子與南韓重啟談判或中止協議。他的言論一出即衝擊南韓的股市及韓圜走勢。

美國係咁惹火北韓 部署薩德
再逼你用薩德 南韓想走數無咁易

美國係內閣唔係班子 , 班子係耍雜技的

屌你依家想走數韓國係咪想唔駛錢就有個系統
不過話就話用黎攔截導彈 第時連韓國射出既都攔埋就好笑

香港唔起高鐵可以部署幾多個？

打仗關香港咩事

陸軍都ko你啦，有鬼用

搞清楚先啦
薩德 是駐韓美軍用, 唔係韓軍用

「韓國負責提供基地和基礎設施，而具體的部署、運作則由美國負責。」

美國部署薩德保護南韓

即係好似消防員買水喉保護平民

咁平民 都要交稅比消防員, 但無得用消防員條水喉啦

我知 但係你估韓國冇著數咩
成套野如果都係美軍出資
雖然係美軍控制 但係唔通唔保韓國咩
到時真係打起仗黎 韓國起碼有依套野就保命嫁啦